女生進步手冊—高質嘅男人，唔係係女人就得～

Hello，我係紫煙。
之前出咗個post 講男仔點樣出pool
唔好做兵
有幾個女仔都話想睇女仔版本
So, here I am

女生進步手冊

第一章：女追男，隔層紗？

唔少人都認為，
而家嘅女人只要係女人，
一送上門就一定會被接受

咁到底係咪呢？
咁就當然唔係啦！

係人都想追求比自己優秀嘅人
但係，優秀嘅人一定係相對比較少嘅
係呢一種供不應求嘅情況之下
有啲人就有更多嘅選擇
有啲人就要加把勁了

高質素嘅人（即係所謂嘅筍盤）根本就唔急
唔少事業有成嘅人都唔容易開展一段新嘅感情，
以免浪費時間

即係——送上門都費事應酬你

所以，令自己變得更加優秀，
就係令自己變得更加吸引嘅必要條件了

女生進步手冊

第二章：提升自己嘅溫度

若果大家都進入左曖昧期，
有人會話要吊高嚟賣，
千祈唔好咁快回覆人哋嘅訊息

唔好搞笑啦！
設身處地諗吓啦，唔好話作為女仔定男仔，
作為一個人，你會唔會想三四個鐘先收到人哋嘅回覆？
夾硬拉長啲時間先至嚟回覆，
只係會令人覺得你唔知想點，
或者會諗：佢係咪對我冇乜feel呢？
又或者會諗：佢係咪唔係咁想reply?

冇人叫你廿四小時睇住個電話，
但收到訊息嘅當下，
其實即刻覆係可以令對方更加有好感嘅
因為對方係會覺得你係重視佢多啲

另外，可以再加少少emoji 、～
都可以喺最尾加番一啲語氣詞：呢啦喔～咁
再加啲貼紙～
令女性特質更為明顯
亦都可以令你嘅文字訊息更加有溫度～

咁用錄音好唔好呢？
就視乎對方會唔會係一啲討厭聽錄音嘅人
亦都可以睇吓對方嘅工作究竟忙唔忙
如果對方嘅生活比較忙，
就夜晚先send 錄音，
咁係夜闌人靜嘅時候聽到
就會好似電台咁，好feel d

希望大家都可以早日出pool la

真係唔應該幾個鐘頭先至回覆人 對方都冇心機啦

我最近用呢招拒絕左個男仔
我就係幾個鐘頭先覆佢一次 佢過咗一個禮拜就收左皮

Agger
夜晚聲嘅威力大好多

其中一個小心機就係背後加啲背景音樂，
如果係對方鍾意嘅樂隊，
咁佢就算冇講出嚟，
心入面便都會叮一聲～
覺得呢個女仔有啲特別

fb ig 或多或少都會有一啲小資訊嘅～
如果唔鍾意佢嘅，
就播tvb新聞啦哈哈

我見好多人教女仔追男仔
都係叫人欲擒故縱

都未對你有feel，
擒你個頭咩

我見好多人教女仔追男仔
都係叫人欲擒故縱

都未對你有feel，
擒你個頭咩[/quote]

同意
但我諗諗吓呢個似乎係有啲男人通病，我都試過有幾件自大主動無啦啦同我傾傾吓計隔幾日先覆 on99咁
心諗佢咪以為自己好吸引，我同佢連朋友都未係喺，佢係度自己ff

係呀，呢啲真係幾靚都無用
未一齊都咁，一齊都唔知點頂

近排鍾意咗個女仔，分手兩年幾三年，以為都唔會再鍾意到另一個，點知真係有一見鍾情，行過佢鋪頭 望到佢一個微笑就有個種心動既感覺，依種感覺以為都唔再有，掙扎咗好耐 去問佢電話 但比咗ig 我，但我已經好滿足，我知我係鍾意佢，因為對住鍾意既人 就算之前個心點綵排都係會一片空白 講到一舊舊。後面有同佢chat 係ig ，但從佢覆既感覺就知道佢你意思，之後大膽問下有無拍拖，原來有男朋友了 雖然有一剎那唔開心，但諗咗陣 發覺都係好事，唯有祝福佢 而我要更努力去做好自己，帶住你既笑容去做得更好 感激你既出現，令我再一次知道鍾意一個人既感覺。

我日日出街都一見鍾情啦

真係好有心機～

諗起蝴蝶句 對不起～

樓主 可以講下點令啲仔主動黎溝我?

露出胸部

樓主可唔可以教女仔點樣收兵

女仔係咪好抗拒男仔細過佢？

depends啦 我識有一部分女仔係好抗拒
有d係冇乜所謂

表示關心，問候下就可以，
一定feel到

不用怕，女仔唔會比人當狗公

加油呀巴打💪🏻
知道自己尚可心動真係好好

點表示關心
除左老母式既食左飯未之外真係唔識

Sorry not sorry
佢真係勁假，但唔知點解好多人都覺得佢好天真無邪

令人覺得你gfable
貼下d 煮嘢食相（影食物好喇）、
做運動相、
留下言讚下人，
都可以令人對你留下好印象

Ps, 千祈唔好俾人知道你個連登account名

我好鳩憎D女一直錄音

利申：廢物

免費嘅嘢係最貴嘅，
如果唔一齊就無必要曖昧

唔洗樓主教你
你係靚女直接download交友app，擺相上去，一日幾百個like慢慢揀

嘩，咁夜仲online 嘅～
最近gym無開wo~你仲有冇做運動呀？

香港女仔唔係個個都得

女生進步手冊

第三章：化妝篇～唔好信晒啲雜誌

紫煙細個嘅時候都買好多化妝品，
嘗試轉唔同嘅嘅妝容去增加新鮮感
最後發現，
根本上異性唔會留意得到你嘅化妝變化
其實，由始至終得你自己一個自high

大部份嘅男仔眼中只係得靚定係唔靚

粉底，可以比膚色淺一度，
提亮一下，但記住要小心兩截色

眼線，想易親近d就唔好畫咁粗，
少少拉長已經可以修飾眼型
單眼皮嘅朋友就可以貼雙眼皮膠紙
（呢啲YouTube 都有好多片可以學）

最想講嘅呢就係眼影、眉毛、陰影、唇膏💄

眼影呢，最好就就要大地色為主，
Warm tone
唔係登台，就唔好用嗰啲紅色、橙色、黃色、紫色

眉毛呢，就要按照自己嘅面形去畫眉，
兩條好嘅眉毛可以修飾到你五官唔夠完美嘅地方
例如係雙眼距離太近、距離太遠
嘴太厚等等......都可以用眉毛補救～

陰影呢，好多香港嘅女仔都未必有用，
如果你嘅臉有少少肉，
又或者個鼻有啲大、唔夠高，
都可以用陰影輕輕咁樣掃一掃，
成個輪廓就會出晒嚟啦

唇膏呢，我都知有啲比較特別嘅顏色真係好靚
但係，想營造可親嘅感覺，
深色、鮮色系通通唔係好嘅選擇
最好就係用粉紅、粉橙，
整體感覺就又粉嫩又通透～
自然可以提升親和力啦！

我諗你係個個都扯旗姐 我就真係做唔到閣下咁叻，咩人都得

女生進步手冊

第四章：你可以勇敢一點

好多人都會話，做女仔要矜持啲
太過主動會令到對方唔想同你喺埋一齊
咁但係有時候係女仔對另一個產生興趣先㗎嘛

時間係唔會等人嘅
其實只要對對方有少少興趣，
都可以嘗試主動了解一下～

紫煙有個朋友日日返工搭車都會撞到同一個男仔
佢覺得嗰個男仔成日瞌眼瞓好cute
覺得大家好有緣份，
於是佢開始對個男仔打招呼，
個男仔都會主動同佢打番招呼

（其實我覺得你日日返工都係搭同一班車，撞到同一班人係非常之唔出奇，而且係人都會眼瞓，只不過你覺得佢得意，所以先至會覺得有緣份姐）

於是個女仔就留意嗰個男仔係邊個站落車，
然後發現男仔係入左某學校
咁咪打招呼之後就借啲意問佢係咪教書，
話佢嘅氣質好似～

打開咗話題之後，兩個人就發展迅速
而家已經組織左一個幸福嘅家庭

如果當初佢只係掛住等，
咁今日佢哋應該只係陌路人

其實你打聲招呼，主動打開話題，
唔會令對方覺得你cheap

佢理你，就自然可以大家一齊行落去，
佢唔理你，其實除咗有少少傷心，你都冇損失

世上有好多故事行唔到尾，
但如果冇人行出第一步，
呢個世界好多故事根本就唔會發生

加油💪🏻

其實應該都知，小心其實佢只係享受曖昧

Po主 你鐘意可愛嘅女仔（我）嗎？

Agree

如果半年都係咁，唔嗲唔吊，本身佢有拍過拖，基本上已經係對你冇乜興趣

佢好似講緊廢話你串到佢應一應

其實搞乜都無用
女嚟嚟去去主要都係講樣
男就講樣錢

你個懷疑都無錯

我ex分手前咁有咁話過我

事實係佢已經出咗軌(不過同第三者都唔穩定)

其實佢可能只係唔識講嘢
所以頭幾句先至咁衰

Long d 幾long?
時間同埋地點分別會有幾長同幾遠？

如果你係讀緊大學，其實可以搵exchange

唔好為任何人整容
要好好愛自己

如果要同前度喺返埋一齊
之前有嘅問題好大機會係唔會消失
你要諗清楚

我係女～

可能你嘅圈子係，我嘅圈子唔係

講得呢啲嘢，其實佢係連對你嘅基本尊重都冇，
一聽到就好走～

下個更可愛

佔人便宜做乜?

叫佢收啦！走啦！
你值得更好！

但呢d真係佔好大比重
計咗落去個人都未必知
同埋要睇下呢d外在條件差到點

你想像下如果你性格好好
個人好nice
但勁肥勁醜
d男既就會心諗:
依個女仔幾好人做fd ok
但拍拖結婚都係不了

香港女仔都唔醜樣，
普通女仔始終都係大多數～

大部份嘅肥都可以減，
醜都可以透過打扮變得比較順眼嘅

要講到極端的話，
我識一個贏左世界運動員選美嘅男仔娶左個樣衰肥婆
原因係話因為夾同個女仔性格好

有feel 真心真係可以試吓
祝你幸福

三唔識七
谷精上腦

睇到最尾個段，即刻聯想起抗爭

對唔住騎劫左... 利申：巴

佢通常都隔幾個鐘先覆 有時一日先覆 如果太耐冇覆佢會解釋話今日好忙終於有時間用電話 極少數會秒回 係咪等於冇機?

都係～
同一理念好緊要～

約出嚟～

係拖住定真係咁忙？

女生進步手冊

第五章：感謝美好的約會

好多女仔係約會後都會等對方msg
咁樣係無可厚非嘅
但其實有時你等人
對方都等緊你～

等下等下就可能有誤會了

有溫度嘅關係可以令對方更想同你發展落去～
下下都等人搵自己先真係唔係太好呀

如果約會過程都幾愉快～
番到屋企記得text對方
講番句：今日好開心
對方收到都會感到快樂啦

最重要係，對方會覺得：呢個人都幾溫柔～
呢樣嘢都係都會女性比較少有嘅
咁就更加gfable 啦

我都唔知 但我覺得忙極都有時間睇電話 佢又唔係返工
如果講一啲正經野都覆得快 如果純吹水/分享日常就覆得慢 搞到有野都唔想搵佢傾

唔想覆又唔好意思唔覆咁～
唔好咁上心

有咩app係係識到人唔係tinder skout搵sp果d!

我都覺佢好拖住 佢唔hea覆但覆得好慢 我諗住唔理佢時佢又reply ig story

咁都叫谷精上腦，你認識一個人係純粹想性愛既唔好代入我到，鍾意到一個人唔容易，咁可能你好容易 我唔知啦，我只係知個一刻 我唔去認識佢 我會後悔，整個過程自問無任何非份之想，知道男人後亦都唔再打搞到人地，行過都係打個招呼，點個頭 佢肯回返一個點頭，我亦滿足。

一樣
吊住咁耐唔覆 但又唔會hea覆end topic
有時真係好想知d仔點諗

留名學做好女朋友

你已經好好

識有個男神，平時成日有靚女埋身。佢份好gentleman但係可能見太多女個人已經無咩慾望，我懷疑佢開始有少少彎緊，對住呢種男仔可以點做？

第六章：上床唔代表咩，但唔好太將上床當唔當一回事

而家已經係2020年了，
好多人都唔會要求同處女結婚
紫煙見到好多朋友都會因為鍾意個對象而未一齊就上床
如果你可以之後唔一齊，
淨係enjoy the moment嘅
其實係冇咩問題嘅

但如果你係想發展長遠嘅關係(唔係SP)呢
咁就唔係咁好了~~
唔係話到左手就唔會珍惜~
而係你有冇足夠嘅時間俾自己認識對方
又有冇足夠嘅時間俾對方認識你

一開始約會，
大家都一定對大家有性方面嘅吸引，
但都可以先傾多D大家嘅生活、對事物嘅睇法，
可能你會搵到更多互click 嘅moment，
又或者你會發現大家有太多唔夾，
就唔洗再浪費時間了~

希望大家都可以搵到another half，
發展令自己身心都開心幸福嘅感情啦~

可能真係彎？

呢個係童話故事
事實係男人一眼可以判斷呢個女仔係朋友定情人

相反女人就睇社交地位高低多過樣

比較有建設性建議
樣麻麻既你地去工程,engine,it呢d地方揾社交地位比較低既男人，入面會有笋盤，而且比較好把握

My brother fancies this girl who'll be attending a party over the weekend but I wong be going with him for fear of cramping his style.

社交厭倦症
唔係想做愛揾男相處的確舒服過女人

可能你係，但係我身邊嘅朋友真係唔一定
Peace

普通樣大家定義唔同，傾偈有相先有偈傾

係咪有機會有種情況就係見女食女太多已經厭倦左女性，彎左或對戀愛失去興趣

lm
btw絲打遲下會唔會出個情侶相處維持熱度方法既post

呢招有時係work
以前有個男仔溝我溝到無乜進展 我識咗現仼之前就唔覆佢佢就開始緊張係咁chur我話要一齊

現仼都係用呢招 成日藍剔我 我覺得咁先有挑戰性

好衰 藍剔人。。。
我都成日俾人已讀不回 同女仔傾 次次都係我開話題 傾兩句人地就開始唔想理咁 過左幾個月就心淡 根本就冇興趣同我傾

3個負評
講埋我身邊個笋盤為例
朋友180以上，大大隻隻，係酒店帶一條team,識整蛋糕拉花
有去外國得過獎，d作品真係可以令到d女人出晒水
我評佢起碼可以食到7-8分女
但佢可能因為社交關係選左個外表2-3分做老婆
内在就不便評論

個人最憎錄音
有冇人可以講下點解D人鍾意錄音
除左想聽人地把聲/唔識打字之外

唔想打字

點樣先可以吸引一個高質男仔追？ 對方身邊有好多女

有咩方法可以留下好印象？

樣呢？樣得4-5分咪食2-3女囉

靚同主動

如果佢身邊個個女都主動，點先可以突圍而出

咁咪鬥靚囉

真 執執個樣

整？

why not依家好平

樣子絕對正常一定唔係醜先，幾charm
佢老婆執到

男人睇男女個標準準過女人

男人話男人charm姐係唔靚仔 一定無女人咁準 同女人亂咁讚人靚女一樣

男人係從理性角度出發
醜既標準好統一

月收入工作都係高價值
佢咁既package真係唔駛溝女都有女撩